黃國桐為年輕抗爭者傷感 憶被拘押時向已故雙親說：係時候帶我走

律師兼民主黨九龍城區議員黃國桐上周四（14日）被指涉嫌協助12港人潛逃而被捕，被扣查超過40小時後獲釋。黃獲保釋後昨午在網台節目《三點維權》現身，提到拘捕過程中令他更了解年青被捕者的恐懼，直言面對目前境況，他在被捕期間向已過身的父母說：「係時候帶我走」，更在節目上淚灑當場。

72歲的黃國桐被捕後如常主持網台節目，坦言對香港的目前情況傷感，直斥「好眼冤」，形容民主派之間都有被捕的陰霾：「係辛苦嘅，唔知幾時（警察）再敲門、幾時再嚟、分分鐘係聽日、分分鐘係一陣間」。他又透露，有被捕者經常夢見自己再次被捕，無法入眠，或者直至凌晨6時後，得知自己沒有被捕後才可入睡。

留喺到嘅得諗每一刻都會有咁嘅諗法

桐叔

萬事小心

大家手足都要撐住

諗起一啲幾年前就畀佢幫過嘅朋友...

如今你不只得你一個在撐 成班手足身邊一齊唔怕

You will walk never alone we will go with you whatever

只希望手足平安
萬事小心

山下見

面對暴政 絕不妥協 一息尚存 抗爭到底

好人一生平安

謝謝桐叔！一一

感謝桐叔一切既付出
注意身體

一個70幾既老人家律師
佢大可以退休乜都唔理
但係佢冇咁做。揀左同大家一齊走下去

堅持到底

多謝

令人傷感😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭

受細佬一拜

對唔住

Push

一齊行

桐叔真係好撚型

Ys Bro Anyway Be water Safety first

香港人做錯啲咩

佢真係由始至終都冇變
佢當年仲幫徐步高家人打官司

明明做得律師，大可以join埋權貴一齊吃喝玩樂
但佢選擇幫弱勢發聲

多謝你

😭😭😭

撐住

桐爺爺

凡係比極權判冤獄嘅人，將來全部都要有名有姓記入香港歷史偉人之列，要起一個大公園，入面每一個人都要值得起一個銅像，起一個大碑，記載佢地嘅故事

煲底見㗎 撐住呀

桐爺

大家咁話

push

天佑所有義士

監就手joke 坐 民就你班友移

No man left behind

手足們要好好生活

唔好灰到情緒病啊

想桐叔長命百歲，可以嘅話，去外國安享晚年

You will never walk alone.
要知道你在被拘押時，很多同路人都在默默的惦記著你。
要好好休息。

7張野
仲仆心仆命

頂住呀黃律師，頂住呀大家

桐叔保重身體

喊左

尊敬佢

希望桐叔好人一生平安

黑到盡處總有光
我地一定可以見證光復
手足既犧牲不會白費

桐仔

72歲都仲咁幫手足

Shinzou Sasageyo

老人家仲咁為香港...

多謝桐叔😭

希望桐叔都可以保重身體

平生不作虧心事 半夜敲門也不驚

桐大哥，撐住，大家與你同行！

男兒有淚不輕..
辛苦了桐叔

咁多公眾人物入面最respect 佢

香港爸爸

推

保護傘！！

Respect

桐叔！！！！！

桐叔要平安

唔識講 想驚但又唔驚得咁多
日日都好似扮緊若無其事過一日

對唔住呀桐叔 各位手足

如果有呢一日既話

現今只發公義聲，凌晨6點送你中

Btw..桐叔

仆街死黑警

仲有因為極權而離開咗嘅手足

佢可以做離地中產發大財，不過都跟隨良心去對抗極權

會有

桐叔未走得架
我們未贏

我地從 somewhat有民主法治既文明社會
二次回歸返去一個需要烈士既地方
抵抗不公義成本無限加大